NIO集中區(20) - nioday準備退市

1. 極限牛熊無論如何接近打靶，只要懂得選擇，依然有險可守。
2. 擁有市價過億的比華利山豪宅，只不過代表你富有；擁有香港的納米盤，才代表你了解房產市場。
3. 巴郡（Berkshire Hathaway）裏頭的基金經理來香港玩牛熊證只生存到三個交易日。
4. 如果政府強迫市民月供MPF，市民應該要有把MPF投放於衍生工具致富的權利。
5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。
6. 今天他可以坐在陰涼處，因為很久以前他種了一棵樹。但他選擇了種樹而不是種大麻，是一項投資失誤。
7. 就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。
8. 女性找男朋友是長線投資，而做雞就是把自己的身體短期槓桿。
9. 如果模擬倉讓你有數百萬的獲利，則證明你有天份，不妨借盡一點，操作真倉時認真的你絕對會讓市場嚇怕。
10. 有錢未必一定快樂，但至少可以讓你傷心地取笑窮人。

1. 年輕人應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

2. 失業人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

3. 退休人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

終於推完一個post

留名等睇NIO DAY 開大細
睇下蝕到仆街定賺

過左59 有機衝到60

轉咗樓豬？
身家兄入返貨未

退市啦

轉左好耐
我係你地嘅樓豬

走咗佬啦仲入乜鬼

唔係呀，屌！第一大好友，幾多錢賣飛咗

[url]all in or nothing[/url]

Buy the rumor, sell the news

退市前影張相打吓卡先

10張

留低100股

幾時退市

退市未

Nio nio

58蚊放哂

退市啦高位有得放仲想點

Push nio day

52 有1000 股

準備total loss

星期一NIO 準備斷崖未

正 個個以為星期一跌 姐係升！

條友真係唔識架喎

令我諗起Tesla 電池日

人地上左岸

day trade 日日賺一球

似演唱會多啲

春晚?

開演唱會

唉，好撚柒

食埋bilibili果份 千升

正股驚閪

升硬啦好似TSLA電池日咁拎真技術， 真數字出嚟， 記者唔明

但NIO Day 就唔同， 有歌聽有感人MV睇，最重要講到比人知全公司2021年最勁嘅產品
就係火鍋湯包

容量150kWh 續航超1000KM 蔚來固態電池起底

1月9日，蔚來舉辦的“2020 NIO Day”上，蔚來接連放了幾個大招，除了推出首款轎車ET7、發布蔚來自動駕駛NAD系統之外，蔚來還發布了首款150kWh固態電池。此消息一出，汽車圈內的不少車迷朋友，都受到了不小的震動，為何蔚來能夠不聲不響的搞出了“王炸”，固態電池公開報導消息較多的固態電池企業，豐田應該能夠排到第一位，可此次蔚來竟然搶了個首發。

這款150kWh電池，也是迄今為止車企發布的容量最高車載動力電池，同時還是首款搭載於量產車的固態電池。難道全球的車載動力電池就要變天？事實恐怕也並沒那麼簡單。

值得關注的是，蔚來在NIO Day上公佈這款固態電池，只說了這款電池的“預期”性能，並且沒有給出太多的技術參數與電池廠商信息。

為什麼要說預期性能？因為這款電池最快也要等到2022年第四季度發布，也就是說蔚來提前了整整7個季度，來享受固態電池帶來的“宣傳紅利”，如此宣傳手法，在全球車企中，也不算常見。

而在這一年多時間中，汽車固態電池行業，也會取得相應的進展。屆時，這款電池性能或許會出現相應的下調或上漲。

言歸正傳，蔚來此次發布的固態電池，能夠引起業內人士的關注，說明其本身意義足夠重大。汽車用上固態電池，又能夠有哪些優點呢？

在此之前，我們先了解下固態電池，當前，我們使用的車載電池，主要就是三元鋰電池，也被成為業態鋰離子電池，主體由正極、隔膜、負極，注入電解液製造而成。

而固態電池，就是用固態電解質代替隔膜和電解液。用於離子傳導的介質，從液態變成了固態。

固態電池帶來的優點：首先就是能量密度高，行業普遍認為液態鋰電池的能量密度上限為300Wh/kg，而單體固態電池的能量密度很容易做到300-400wh/kg以上，幾乎是三元鋰電池的一倍。繼而整車的續航大幅增加。

此外，因為沒有電解液，電池被穿刺後，不易起火和爆炸，固態電解質不可燃、無腐蝕、不揮發、也不存在漏液，被穿刺後也不會短路。

而其缺點就是，電導率偏低，充放電能力不佳，但隨著技術的進步，這些都是會被注意克服的對象。而當前的負極材料的超薄鋰金屬產能低，導致固態電池成本高，這也是其難以大規模量產的原因。

注意力回歸到此次的主角“蔚來150kWh固態電池”，有意思的是，這款固態電池並非“完全”固態電池，為了解決電導率低的問題，蔚來採用的是“原位固化固液電解質”。

此外，對於固態電池的供應商，發布會上蔚來是一字未提，這也引發了外界的種種猜測。今日，蔚來李斌又對媒體回應，固態電池供應商不方便披露，但一定是最好最先進，能量產的技術。

對此，有媒體猜測，蔚來這款固態電池，可能來自於蘇州清陶或台灣輝能，還有可能是。但是，寧德時代此前公開表示，固態電池短期內沒有推出的可能。因而，猜測就來到了前兩者身上。

關於蘇州清陶對於固態電池的研究，已經早在數年前開始研究。我們在官網上發現，該公司今年已經發布了乘用車電池包，只不過能量密度在160-200Wh/kg之間，與蔚來所宣傳的有所出入。

而台灣輝能成為蔚來供應商的可能性更大，此前有網友透露，蔚來已經入股了輝能，二者宣布達成戰略合作關係，同時宣布就採用MAB固態電池包的樣車。

輝能還表示，預計能夠在2022年，就能以不犧牲安全性、具備經濟型的方案，帶來續航里程與燃油車接近的高能量密度電池包。

按照輝能2022年度量產的進度，與蔚來宣稱的明年四季度交付時間相同。同時，當前蔚來的100kWh電池包，採用的就是高鎳55單晶材料的CTP成組。

由於使用固態電解質，不會出現正負極短路隱患，可以放心使用高鎳材料，而且蔚來在CTP封裝電池包技術上，具有不錯的經驗積累，固態電池大概率會使用同樣的CTP封裝結構。

當前，輝能科技的MAB電池包，就支持固態電池CTP封裝技術，在交付時間、技術路線、以及合作方式上，蔚來都有較大的可能，採用輝能科技提供的固態電池。

此外，蔚來的固態電池會很貴嗎？顯而易見，答案是肯定的。在發布固態電池時，蔚來對其成本同樣也沒有做過多介紹。

當前，眾車企不激進推進固態電池，成本過高也是原因之一。而輝能在降低固態成本方面，也已做出了前期準備。

在去年，輝能科技聯合東方蜂巢等在青山湖科技城選址建設，項目總投資380億元，項目內容包括建設2GWh、5GWh固態鋰陶瓷電池芯產業化項目，實際總規劃達56GWh，將分三期建設，並將考慮與車企合資建置產線。

此前輝能科技曾測算，當產能在1GWh時，輝能的固態電芯成本是液態電芯的1.6倍，當做到 7GWh時，其成本與NCM622基本持平。這樣的成本價格，對於蔚來高端品牌純電動汽車來說，算不上難以接受。

不過，值得注意的是，對於固態電池，行業內此前一致認為，短期內推出的可能性不大。當前全球電池巨頭寧德時代曾稱，其固態電池也要到2030年推出，入局更早的，也要到2025年才推出。

而此次搶到了首發“固態電池”的頭條，但其真正的性能水平還沒有浮出水面，到時候是“希望越大失望就越大”，還是“車載動力電池行業變天”，我們對此也密切關注。

Target price 70

仆街了，姐係大戶想出價

利申40有貨

誰是蔚來固態電池供應商？清陶已出局 寧德時代、輝能或“二選一”
2021-01-11 09:39:00 來源：財聯

歐盤痴撚左線

準備退市啦

今個月目標價100

靜啦

揸緊幾多股

唔通身家巴講一月100會開口中

65左右

140股
有幾張 60Call

##fatfat
fatfat

揸緊233股 上呀

快啲退市

退市吧啦 垃圾中概股

星期五放左5張call 得返張 dum春

一齊total loss

唱淡左幾個月
終於穿60
20倍回報

3蚊唔入
30唔入
依家已經60

屌你 我走哂

支持契爺李斌

樓主Pin thx

祝你班蛋散賺多啲
好jealous呀屌

你covered call升穿比哂d貨出去？

仆街 今舖真係升到退市

期權係咪無盤前牛牛要買報價至買得

冇
你ac有3000鎂可以免費開到

你走晒所以咪升囉

今晚衝65

買左季卡8.9鎂

好嬲呀
爆升又無我份

點解次次都係咁

期權22/1到期會不會太博當買中邊。

16蚊轉倉ib即升

點解要俾月費入3000美金閘係到睇價咪算

咪就係

星期5放哂痛哭區

退市

你個退市死左去邊?

你係咪新會然黎

入唔到

信念唔夠，剛剛走咗

走呀

笑撚左 釘層主係到鞭

樓豬走晒NIO恥笑區

開市追就岩

上100 不是夢

高追了

開市破頂

無事了 跌返哂

鬼佬起身再摸頂

咁快散水

都話退市架啦

每日6-7%咁升

走鬼呀

數錢數到手軟 幾時退市

已經2億 ，唔會倒跌

剩返529股 負成本

開市崩盤

你地點睇 今晚

今晚最少升20%

開市唔call等後悔

63 cls

準備買10張五月$100 call
到時保守估計應該都上到$150了

仲有得升15%
利申 冇入 賺夠

減倉先，畏高

70不是夢

到位就清倉
中支股你玩埋我個份

跟住反向操作離發達不遠

新手一問, 冇睇開期權, 期權有盤前交易?

冇

thanks

盤前賺4.4k

之前 BLNk $30走哂
吸取教訓，今次Nio日日set止蝕，僈慢升

喊出來

20k

Hold the winner

屌盤前入 入完即跌緊

2230 即入 70call

真心冇得輸

都知你假膠架啦 咁好口

你唔係真係聽連登仔吹啊。。 我已經清緊倉走人

除咗nio大算，其他勁紅 ！DLLM

明明月尾就退市
都唔明點解你地班傻散係都要高追

泡沫太大

無諗過買中左隻10倍股

好爽

Nio bb加油

10%

退你老母

新會然

SET到70蚊走少少先

49走左小小,53好彩入返
上星期57破前頂係咁叫D FD入,短線幾日一定有又唔信
唔係冇錢,57破前果下應該加倉

乜撚野 65

4成倉 均價27 已經滿足 唔會走 睇下有無機會再加倉

會唔會好似tesla 連爆三日

企定65，開市$70~

開市轉手入put

小鵬都升緊

直上100訓住笑，聽朝數錢

220

10張22蚊call

Nio day前叫fd入
比人無視小注玩玩
後悔冇大注

得正股後悔冇call

Premkt trade 咗900萬股有冇咁癲

今晚要退市了

邊有咁多
6.25m咋喎

睇緊bloomberg

原來唔同地方睇會有唔同

有支地獄棍都仲升得返

一咁升又要放咁啲減低佔倉比率。

成個契媽咁

兩年後NIO $1000

退市！

垃圾股都65 今晚put 7佢

個個都以為10%就盡，今晚升20%俾你睇

認同

今晚到80可以

呢個好基本

戇鳩-2%呀

今晚升到100

65.7已清 轉手put爆佢

冇可能啦

月尾$100啦

今晚就剝鳩你棚牙

啲人話 高開低收啊。點算

似係低開高收喎

準備黎料

星期5沽左而家心理不平衡

依家入返

我有其他野想買
都恭喜大家又數錢

射精啊

咩價放好

$100

轉燈準備

屌咩事爆到咁……後悔45蚊想入無入到

睇黎會崩，Set $61全走，訓覺

又玩 deep V

睇睇Tesla 先啦

盤前走哂
63再入
點知佢62

好撚柒

唔係大盤阻住一早100

係咪個個望實個市

早知今日玩daytrade

呢隻野真係有買遲冇買錯

仲睇好？

今日第一次買 option. 就165% 開心仔

揸住LI XPEV 快啲跳船

Sentiment同前景咁好點都要揸啲

小鵬理想呢啲冇得雙提並論

Set 61就可以訓教

三傻變左二傻

大家今日賺成點

賺得多過早放左既你

早輪跌到39買咗少少

冇諗住入返？

我都盤前 仲未放

其實低過65係要買 唔係放

Good luck

又水人

盤後60蚊入到

信念
繼續減成本

Option 一開市有50%執無走 幾乎收day-low. on99

我接曬你d貨 我會幫你上到70蚊

same
開市郁得太快趕唔切set

都冇落過$61

唔係啦 睇今年年尾90

月尾90

46蚊入54蚊走哂
過2日就話66
真係dum哂春

有買貴冇買錯

盤後咪落左啦 你新手？

唔好叻唔切啦，ban咗盤後呀

盤後60蚊買咗

今晚回調56 收58
信不信由你
LP SC己準備

好難講

配股

咩 ban 左盤後 你講緊咩 新手7左又唔認

袁文傑條撚樣

61

樓上個弱智仔話盤後冇落過61

我1x走哂 4x先入返

我13走哂 45入返

由7$買到40$ 均價17

我冇set 盤後咪冇賣到
有冇咁難明呀

得啦 你收皮啦

Nio靜到

有用支牛就知大撚鑊

仲有張係條友食老麥

點啊 今晚 點入好

幾家大行upgrade

姐是點

牛牛版媽咪麵？

回D再入

希望翻到45

60加倉

45ok?

等45不如拎啲錢去做定期

早輪先見住45,仲跌過埋,想入,無入到
結果... 唔制呀,快D落番45比禾入

Yes

不如$22

不如唔好買

早半年我見住15$

咁誠實d，禾又無咁早留意到nio既

突發，Nio 93蚊發行可轉債

痴撚線5年後肯定過百
啲大戶肯定衝住買
同送錢有乜分別

要走了。。。

快
反手short爆佢老母

退市了

60有啲想入

62走了橫盤左太多日,遲D返黎接返NIO仔

今個星期靠nio day爆到60，咁都叫太多日

連登買左一定要升架
仲要每日升先得

Source scmp

Scmp
Nio最近發行的93元可轉債超額認購七倍

咁day /swing/sh trade個個唔同style嘛

真係退市了

60入左

歐洲pre market直插57

等起廠

又有位入

long call

有冇巴打call咗

Call 60個d手足

樓主$60加左倉

60上返車

jm9

穿左60

molamola

66蚊入左20000鎂

勇者

我65高追左
有無可能返到家鄉😭😭😭

有
坐下

又一勇者

走啦音樂椅完左

有 2026 95蚊嘛

加倉

Nio day 前57.幾果陣買左250 睇黎要坐了

溝啦
等佢跌到55以下都諗住加倉

57蚊買,58蚊止賺,賺返幾百鎂都好

應該跌返去54

特價買左

64

加左少少倉

樓主潛左水

$63

62

提提各位支持中国公司嘅中国人,
慰來今日又有優惠喇

66高追左
57止蝕
屌你老母支那狗

66

高買低賣

豬晒喇

玩膠
唔洗理佢

止蝕啦
一陣泡沫一爆就全部蟹貨

冇止蝕既後果

我60蚊 40000鎂

50可開倉

成日唔守紀律

話左要開sc又唔開

宜家瀨野喇

本身39 而家44

賭身家巴打最近好少上水咁既

退市喇 唔走幾時走

股神

我之前57買跌到39都照坐
最後溝貨都有賺

上左岸喇

買Tesla

咩話 坐左咁耐？

今次跌到29點算

見到牛牛NIO評論好慘慘豬

63走咗一半再開埋long put
睇50蚊

溝

Long put睇退市

部車都唔掂

Sp左大量$50今個月底

60 諗緊stop 唔stop，
個勢似上唔返去。

成本57 有信心上番67

nio day完左嗰日唔放 而家點會放咁蠢 你明知佢上得返去

跌到成本價時走唔走左先？

上去天堂，升仙

53

51

唔驚呀，諗緊跌到成本價走左先

4x再入返貨

抵死
下星期退市

唔會入制裁list掛

輪都未輪到佢 外國市場都未入到

連登仔話strong hold呀

有冇機會入歐洲市場？

大家記得嚴守止蝕

都8成啦，唔使止啦

成本 $24.89 100股 早幾日無賣

留名等睇破頂

星期二會上返去架，我相信

跌多d 想入call

準備全力搶call

得5股斬唔斬好

斬，今晚退左市，快

今晚想斬都冇得斬

五股都驚成咁
你轉做定期啦

sp左58 60蚊第二日就跌到56

成本38揸到65，放左一半，聽日放唔放埋另一半好

5股

斬, 都埋你條丁

廢到幾時停牌

準備加倉

63蚊山頂入左
可唔可以屌醒我

返去含尿味鳩啦

又話china joe
一上台就瀉

坐穩啦

醒未

屌你老母57.8坐艇中

法國買NIO車,華為手提嘅white trash : 等我揀架車去換電先. 屌, 原來個換電站係英國

星期五退市

今晚ok?

日日講退市重入

垃圾終於轉燈

同路人
60@62.5想死

坐下囉 長期都一定升返嘅

垃圾股

幾萬蚊坐下啦，又唔係多錢

上年玩到胃口大左

真係垃圾股，日日都跌
已經減倉200股

一樣

60
返家鄉了

仲未退市既

妹左半個月響57-63度

收皮啦垃圾股 drop to zero

怒爆升

垃圾支那妖股

升你先出嚟

死垃圾股咁都唔退市

咁講tsla都妹左兩星期都係垃圾

正股驚閪，要快賺請出門轉右玩call put

做功課睇到開始想買架NIO

唔好買支那妖股

就回到家鄉62.75

買架喎

今晚直插

64買左

64高追
追完又跌

樓斌自己申請老破啦
唔好再害人

又跌 跌你老味

仲洗緊盤 搞完就會上

垃撚圾nio
人地升到仆街喇，仲妹下妹下

1月交付量幾時會出

應該2-3號

得7225 今晚仆街

一早走哂轉GME

做特價無人講

又唔跌多啲

長遠計可能升到100

當一隻股連登無人提就好入貨
好多post出既股就係放既時機

越靜越好 暫時到咗樽頸

今晚退市

又放風打外國市場

講左好耐 但係產能根本唔夠

快d新廠啟動先有得爆升

all in

希望跌到52

49

Set左45 屌入唔到

尋日加左倉

靜左半個月

當左退市

含得撚 44蚊入 腳震緊

我62蚊有2萬港紙貨 點算

32均價
睇嚟想跌穿

感謝主

盤後仲插緊

60走曬，50想入返
不過太眼訓訓左，逃過一劫

大家會唔會財報前沽貨

我都驚
$54仲蟹緊

我62⋯⋯⋯⋯⋯⋯

我希望大家都捱得過
但有時財報真係好邪
一出即插

講ching 你講中左 . 盤後倒插

唔捱都逼住捱啦而家又無健康又無未來

財報好差？

唸住入貨

最好今晚繼續跌 想加倉

溝到52 都叫見到家鄉

出貨多左
收入多左
但係支出多左
盈利不及預期

長遠睇好，係咪應該溝下貨
而家均價58

45以下搵位溝吓啦

睇好就唔係58均價啦

真心有排跌

慰來好似微訊雞咁, 愈老愈平

Rip

現價好似幾靚

均價50心情忐忑

49.1 @270股

其實財報真心唔差
不過係預期可以更好啫
向盈利之路邁進中
啱啱都入咗45蚊加倉

短炒呢就不了
但起碼兩三年來我覺得可以番倍

差唔多，幾時嚟接我，呢度好凍

今晚如果落40就溝

尋晚$44入咗

均價47

好凍好大風

54

死啦, 我已經唔記得左54蚊係幾時既事
歷史書有冇寫

垃圾垃圾垃圾

割咗入哂FSRching加油

嘔時未發明紙筆
睇下山洞啲石頭有冇刻住啦

56。。。

現價可慢慢買

好凍好大風呀
救命呀 救援隊幾時先到

尋晚溝左，而家均價50

62...
無憑覺了

好想撈貨

其實佢個價早就已經超出曬正常車股既合理水平，當然依家市場仲有咁多水仲頂到，但美帝一停水我肯定佢第1批仆街 d大戶一定抽走曬去番防守股到

RAP

會唔會跌到3字頭

跌穿38就真係 free falling

就到40

已到40.幾

頂佢 45先入 都可以係山腰咁凍

溝極都53 無錢喇

x2
唔溝住
有排坐

小弟深信會上返66

穿左40

真係40

岩岩3字頭

63蚊本溝到50蚊 點算....

幾多股

越跌越溝 越溝越跌 已經輸咗一半 個人已經好似痴痴哋線咁 走定唔走好？

走
唔走

琴日未溝

80幾蚊有可換股債卷
怕咩

今晚37.5溝多130 股

快d落2字

溝完末？
38了

45股均價32
上到66都冇走
財報唔差
驚閪？

最低36.27

仲溝
真係有信念

朋友QQ做，原來佢地都撒緊nio

我岩止蝕走左

Good luck

撤緊

你均價32梗係咁講
人地坐緊係山頂，唔驚就假

我54

我好撚認真

佢地投資部係咁撤nio

大家睇路

究竟跌完未
山頂好凍啊

唔覺得財報好

原來止蝕嘅感覺係咁好

睇咩ER
本身升都唔係因為長遠
11月EV 炒起咪升
仲SH 溝貨

ching chong派諗住幾錢入貨

64 del app 等

跌到33＄ 好似永遠繼續，我52＄均價

屌你，copy and paste
推介既都死晒

蝕到想走

本多終勝

我打算佢30＄再溝

逢低加倉，睇好年尾100蚊

但納dee 琴日大後抽 上番13000wo

分注慢慢入 跌得快 都可彈得好快 到時入唔切 又玩一日10＄

我係唔會走，我行長線

我會繼續入貨

今晚會唔會穿30

sp輸左47蚊接左100股

入黎食花生先
到30蚊樓下建倉